高院裁定禁蒙面法違憲

source？

終於做到少少野

Source?

姐係蒙面法收左皮？

蘋果

全世界蒙面出去救poly

法治竟然仲未死

今晚action

apple daily有

姐係蒙面法而家廢左？

救救理大

咁會點？立唔到法？

真定假？

居然

即係蒙面法無效？

[正視聽] 小心風向撚

邊個官判嘅 要懲罰

真 apple 出左news

但係黑警嘅私刑未廢
見到你帶口罩即刻查你身份證
play9下你先

法治竟然翻生？！
神蹟

邊個官！！

真？

咁條法咪冇效囉，但政府實上訴

俾個機會政府上訴去終審先渣，費事你又上訴

放心政府一定打上去

未搵到

source在此

【蒙面惡法】高院裁定蒙面法違憲。蘋果。12：48。

政府回歸後首次動用緊急法，以此訂立蒙面法，旋即引來多宗司法覆核挑戰，指緊急法違反人權法，高等法院早前處理由泛民提出的兩宗訴訟，今頒下判詞，裁定緊急法於「危害公安」這部份違憲、蒙面法違憲。

申請一方陳詞指，蒙面法不合理地限制和平表達意見的自由，連萬聖節化妝都有被捕風險。有記者工作時被扯下防護面罩，故警方稱會用專業執法的說法，未能令人信服。此外，蒙面可以有正當理由，例如示威者跟警方一樣有人身安全憂慮，擔心被起底，以及遭僱主秋後算賬。

政府一方則指，憑常識便知蒙面有壯膽效果，每當蒙面示威者大肆破壞但逍遙法外，法治都會受損。蒙面法即使不能阻嚇所有暴力罪犯，只要能阻嚇部份年輕人，令他們不要上街犯法，避免被捕入獄，已足以改變他們一生。政府一方更指，年輕人易受他人影響，「只要救回一個，都不會嫌少」。

全世界今晚立即戴口罩！

林鄭犯法 唔該拉9佢

推
救poly

唉屌
班狗只會越黎越癲
點救poly班手足

擺明係因為蒙面法跟本冇撚用所以棄左佢都冇所謂

咁之前比人告蒙面點計

最關心係告緊蒙面法既會圈
有冇法律JJ答下

咪傻
唔好信法治
班狗告你唔入都打你一身強姦埋

依家咁既局面
唔該你唔好咁撚天真
見到你依啲傻閪都躁
可唔可以唔好下下博屌

全部人可以蒙面出動

人大釋法

唔好起人底啦

律政司肯肯定會上訴

會點

撤銷

危害公安嗰部份

dead body 做左D咩

一個post集中討論唔好洗走理大post

唔好j住，出左去先。

未算正式收皮㗎 未算正式收皮
個仆街政府一定會上訴 終院

V煞

講左OVER MY DEAD BODY

「危害公安」這部份違憲、蒙面法違憲

呢度係兩樣野

未贏 律政司實上訴去終院
都係輸就同你玩人大釋法

終於唔係紅官

唔撚係咁戲劇性呀

真

之前charge蒙面仲咬唔咬得入先係重點

但係冇廢除到條條例？

政府回歸後首次動用緊急法，以此訂立蒙面法，旋即引來多宗司法覆核挑戰，指緊急法違反人權法，高等法院早前處理由泛民提出的兩宗訴訟，今頒下判詞，裁定緊急法於「危害公安」這部份違憲、蒙面法違憲。

申請一方陳詞指，蒙面法不合理地限制和平表達意見的自由，連萬聖節化妝都有被捕風險。有記者工作時被扯下防護面罩，故警方稱會用專業執法的說法，未能令人信服。此外，蒙面可以有正當理由，例如示威者跟警方一樣有人身安全憂慮，擔心被起底，以及遭僱主秋後算賬。

政府一方則指，憑常識便知蒙面有壯膽效果，每當蒙面示威者大肆破壞但逍遙法外，法治都會受損。蒙面法即使不能阻嚇所有暴力罪犯，只要能阻嚇部份年輕人，令他們不要上街犯法，避免被捕入獄，已足以改變他們一生。政府一方更指，年輕人易受他人影響，「只要救回一個，都不會嫌少」。
【案件編號：HCAL2945、2949/19】

如果高院都覺得違憲，馬道立更加唔會approve

緊係唔得啦暫時

蒙面法違唔違憲根本無意義
啲狗根本只係在重罪入面比佢加多條無咁重既罪折磨你

反正有或無，大家都一定會蒙面

準備人大釋法

跟法理作法律解釋罰乜撚野 擺人上去做乜9呀

集中講返poly

竟然

拉咋 係咪真係有告

判條冇撚用嘅違憲，扮到有險可守咁塞住泛民把口炸

姐係唔係特首動用緊急法違憲？

推！

因為立左個半月證明有都係照蒙面
政府知道無用就扮哂野收返起

紅到仆街嘅周家明 林雲浩

有一堆手足可以踢保先

點都咬埋非法集結，其實無情分別

終審唔係就係俾你高院審完上訴用咩？咁個終審要黎做乜？

仲唔係驚人權法

有問題
未到終院係咪依家都可以用蒙面法落charge？
就算若果終審法院推翻左
政府係咪可以引用人大釋法？

好過冇，會多左和理非蒙面掩護勇武進場

打唔打一回事，但至少呢段期間可以合法蒙面

屌 已經好多人拉咗啦

早D判違憲都唔會返成咁

邊個官？ 肯撚定唔係陳慶偉呢隻狗

然後釋法

我都覺
再扮香港有法治

拉
poly要緊

有冇法律JJ解釋下

唔會釋啦
條罪都廢

政府一方更指，年輕人易受他人影響，「只要救回一個，都不會嫌少」。

呢個政府真係仆街到無法形容
明明最想殺曬年輕人既就係佢
救佢老母

連登神燈

推佢老味！！！

今晚大家要救人阿

請蒙面法集中一兩個po討論，唔好洗走埋土po

而且判詞字眼上係"任何危害公安情況"
即係未完全否定係咪有部分情況

諗多左

之前鳩拉嗰啲全部條件釋放

定死線十二月立會表決 政府唔會上訴 最多當遲幾個月 立會用正式程立法姐

你最好釋法,今次美國佬睇住

局然

蒙面出動救人！！！！！

幾日嚟第一個好消息

黑警照拉

咁而家呢刻 蒙面法係咪暫時唔生效？

咁都燈到

曲直難分

蒙面法雖然違憲
但重點係佢話緊急法無違

咁政府上訴期間
蒙面法係咪要暫緩?

法治回血1/100

推

泛民做到野

改控非法集結可以拖你一兩年審
到時你就住就住唔敢出黎
最後判緩刑冇事

終於有希望仲睇到法治

大家識做啦

理論上係
但係法庭未處理relief （判詞第194段）

「只要救回一個，都不會嫌少」。

仲有一絲法治

違呀

一啖砂糖 好多啖屎

Push

竟然贏左，但只係小勝

但其實狗隊同政府一早知會輸官司，或者一早安排好輸官司，最近狗隊已經無人提蒙面法

連登仔就係好撚on9嘅產物
輸硬果陣 又話法治先死
贏果陣 又話贏左冇撚用
依家係唔係打支強心針都唔撚得啊

日日都失敗主義

政府一方個發言真係屌佢老母無撚腦
你答應五大訴求咪拯救到啲少年

香港竟然仲有法治

其他新聞唔見有，似未confirm

警察蒙面都有壯膽效果

FC

全民V煞救poly

做場大戲降溫者

咁高興做乜

終院之前 再釋法 再合情合理合法

未死哂咋

違憲係違39定18條先

東方已報

蒙面法係即時失效定點？

agger

為撚左區選？

上到終院都係過到咪FF啦

蒙面法不合理地限制和平表達意見的自由，連萬聖節化妝都有被捕風險。重點應該係依個，大咬得滯

姐係簡單講
告小一條罪
非法集結照拉非法集結

全世界同我蒙面

被告蒙面手足可以無罪？

政府d理由咁廢既

可以甘講

緊急法都唔夠佢大

姐係真係好唔合理

告非法集結 班狗已經痴曬線

good news

有返少少安慰

On9 詐屍喳 傻仔

不過立法會遲早會過

呢個真，從來政治野只會高院話合法，終院話唔合法
唔會出現高院話唔合法，終院話合法

反正立法會夠哂票 再立過

之後上訴終審，冇得俾你再上訴

蒙面唔係單告蒙面 係連非法集結一齊告
好似係

無恥到仆街
搞鳩你就話係救你

姐係又可以等 釋法？

家明收左錢？

港共肯撚定會上訴

仲可啊可以釋法

咁會唔會引伸緊急法都違憲

未死晒姐

WO ，俾人告蒙面個班全部無事，88。

係咪就算政府上訴直至終審法院有裁決，蒙面法都已經暫時無效

維穩咋，扮俾國際睇法治未死

壯膽效果

咁撚遲，幫政府就即日搞掂

蒙面法收皮 幾時到黑警收皮

開post唔貼source, just like a blue object

係咪要狂賀

根據理據5A，申請人辯稱《禁蒙面規例》第3條不符合相稱性驗證標準（一如Hysan development Co Ltd v Town Planning Board案(2016) 19 HKCFAR 372,第134 135段之解釋）。本庭裁定，《禁蒙面規例》第3(1)(a)、(b)、(c) 及(d) 條與答辯人意圖通過該等措施尋求達致正當的社會目的有合理關連。但(b)、(c)及(d) 分段對基本權利所施加的限制超乎爲達致該等目的之合理所需，故此不符合相稱性驗證標準。

蒙面法同非法集結一齊用 唔係冇事

冇左條法例點犯法

雖然好事，但完全冇開心嘅感覺

故意做個櫥窗民主, 援和外國對港!
嘅壓力!

因為而家已經唔需要蒙面法! 根本就唔需要法律, 警察可以為所欲為!

不符合相稱性驗證標準

要睇政府會否要求暫援執行、跟住如果繼續打，仲有上訴庭、終審法院、人大釋法。

之前定左罪手足有無得重判?

至少咬咗嘅手足入少條罪？

蒙面法用途係set 個low threshold 令到一定告到你。

是咪驚人權法

核彈！

班狗官怕左human right law?

高院裁定違憲

政府回歸後首次動用緊急法，以此訂立蒙面法，旋即引來多宗司法覆核挑戰，指緊急法違反人權法，高等法院早前處理由泛民提出的兩宗訴訟，今頒下判詞，裁定緊急法於「危害公安」這部份違憲、蒙面法違憲。

連登定義既紅官，林雲浩，周家明

法治仲未死哂

唉有撚用咩

會唔會係咁

跟住上訴釋法

Omfg

終於有D好消息，大家頂住呀

冷靜啲先政府一定上訴

.

sad but tire

無野值得高興. 請大家關心理大既情況

班狗都會照話犯法
正如無辱狗罪一樣照拉
但都係好事

果報

釋法

推，大家要升level，我地人多要把握呢個優勢，多啲上街幫手，唔洗驚黑警毅進狗，佢地成班讀唔成書廢柴社會最低層賤種，聲大大無料到，只識濫捕告唔入，死死地氣放返出黎，打狗放火食警嫂無後果吹我地唔脹，照樣生勾勾照上街抗爭屌狗做野

屌你老母黑警毅進狗死全家，落地獄

救手足！

有請小鳳姐

focus 番係poly 先

班失敗撚收皮未
三權要合作根本唔使做樣
直接判敗訴就得
點陰謀論都講唔通

半死

你真係好撚離地

今日開始每日戴口罩 我要見到所有人都要戴

巴打唔好咁開心住 要諗下背後政治目的

迴光返照

屌你三權合作竟然冇料到？

好鬼

真法律

source ?

還香港人功道

太遲了....

萬一口罩遊poly!!!!!!

冇違人權法，只係違憲

遲到好過無到

估佢唔到喎

人大：又要麻烦到我们了！

finally, some good news

有柒用咩講真
依家蒙面法都唔係重點啦

馬道立未退休，都仲未死得晒

【蒙面惡法】高院裁定蒙面法違憲

小修小補 拉

大家唔好out focus 阿
Poly 仔需要大家

驚被制喳
Btw 佢個名一定會有

勇果班都比人殺哂
先返轉頭

問完未呀 追post啦

依家先出聲

林雲浩唔係紅

先關心理大

一定有陰謀或者俾人揸住春袋

咩年輕人易受人影響
你班廢老藍絲冇讀過書冇批判思維仲容易受人影響啦

上口罩救理大

擺上微博

搞咁大場龍鳳最後又咪要撤

未死晒 但係都死得七七八八

真定假啊

黑警又要發癲呀

班狗有冇得再告上終院

叫做有1次正常，但同時又會上訴又會釋法

今日蒙面出街

😮👍

有冇法律界出嚟解釋下係咪會撤回緊急法同蒙面法？

政府個方好明顯就冇證據證明高院好明顯地審漏，In case唔嘥時間，直接reject好過

咁姐係之前批嘅人要負責啦
同我起佢出黎

咩法都唔會阻止到香港人反抗
有同冇都冇分別

香港人精神！

準備釋法

公安條例惡晒
一定要廢除

真?😭

個標題jm9
裁定禁蒙面法違憲
差啲又大嗌一句法治已死

比個假象法治未死

姐係點

我想問 問source個d係咪冇課蘋果

法官rip

可能佢地覺得而家輸咗上訴先有得贏返

如果而家贏咗到時畀人上訴就麻煩

宜家裁定違憲都唔等於即時廢除

都話㗎啦

原本不抱期望.
快救理大

ok, 改口香港法治迴光返照

狂賀！！！！

公安條例會唔會違憲？

所有野都有希望!!! 埋土手足要撐住!!!

政府就係想你地咁諗

一邊屠城一邊話俾你聽法治仲有希望

兇狠到極致

當週邊新聞睇下 得個知字就算

正確係裁定緊急法違憲立蒙面法
但立法會用緊正常渠道立緊蒙面法

推...

暫時係

而蒙面法第3條禁止蒙面的部份，在未經批准集結、合法集會同合法遊行下禁止蒙面，是不合比例（非法集結禁止就合憲）

點分未經批准集結同非法集條
任佢up

非法集結果D 重難告，除非俾人斷正影到做既野，否則係街到鳩捉果D 只會有可能用蒙面告到，唔通佢係中環出現就引起公眾不安咩?

捉到點會只告你蒙面

人地點判你知道咪算
使唔使起個像黎拜
使唔使通報埋共產黨一齊懲罰

來源:

出嚟啊

終於 法治仲未死

終於見到好消息...

高院俾你地J下啫，終院會送番你地終架喇

追post啦

小甜頭

禁止蒙面規例

死前迴光返照一下咋

去Save poly 啊

要去到高院先講法律

我有權 戴口罩 不過大家focus番係poly先

有分別咩

柒婆收皮啦

假像黎既

而家最緊要係救poly

exactly !

故意做個櫥窗民主, 援和外國對港共
嘅壓力!

黑警根本就唔需要遵守法律, 可以為所欲為!

你有冇幪面一樣可以拘捕你!

屌你 出面洗撚咁多個post咩
集中救人呀

文宣出黎，話政府同法院逼害警隊，呢獲仲唔鬼打鬼

商台新聞報道了

救poly

佢攞黎試緊急法咋嘛

問題班黑警會照捉你非法集結
其實佢地都9捉

禁左之後個個都照蒙根本就無用
搵個藉口落台姐 唔係有險可守

Lets go蒙面

終於唔係紅官啦

呢度好多人唔睇新聞就問source

push

因為黎緊佢地都要帶口罩防鼠疫？？

Rui

可以咁講，但唔知會唔會上訴到終院（應該係）

藍絲狗又話狗官

返你老母生 幾L多手足被告暴動

法治離真正死亡前嘅迴光返照

政府同狗講嘅野直頭唔可以信
法治只係香港人嘅小小曙光

咁之前告幪面罪既手足係咪安全？

yes

警隊一日未清算
「莫須有」都可以仼意拉香港人返狗屋

睾丸幾時先肯制裁個2個酷刑黑警?

汁？有無拎？

咁又點 人大釋法 完

緊急規例未收皮

同啲人見到有個黑警冇咁黑就話有白警一樣咁on9

推佢老母，手足們加油！！

拉
集中返poly

唔好講咩贏
你本身有既權利比返你
咁唔係叫贏

夠膽就唔經終審直接釋法囉

nice 柒婆onlun9

救手足

遲來的正義

如果佢唔上訴就係
不過個人認為gov唔會唔上訴

有J用咩？ 理大學生呀

拉
poly嗰邊重要啲

屌佢老母，轉頭人大又釋法

其實呢...開咦啲po就唔該你放link啦

咁衣加禁面仲犯唔犯法

拉 手足聽日先post 要集中推行動 post

蒙面必然告埋非法集結或暴動

有告 但未有人上過庭

屌 如果佢地掌握之內根本冇需要咁
如果政府係高院贏左 人地上訴到終審庭都可以照贏

根本冇關係

救你條命啦政府
而家你想殺哂佢

居然企喺我地個邊
lunch 戴返個罩先

擺明見立左法d人照蒙面
覺得蒙面法無用咪做下戲

屌係唔係啊 終於嚟喇

但如果有人上訴終審法院…

死咗
做場戲啫

拉

係咪鼠疫有關？

周家明呢條撚屌

連登仔：香港仲有法治

一定會上訴
死命令冇得唔上訴

Sir this law

告返垃圾政府

再唔係就人大直接釋法整醒全世界

直接人大釋法，唔好煩

今晚要出動了

links?

禁蒙面法由一開始就係可有可無
因為佢最起碼要入你非法集結先會告到
而非法集結判得仲重過禁蒙面法,同期執行下近乎冇分別

好明顯係驚比外國彈藥香港法治受中共干預所以港共放生呢D細位啦

想問知唔知理據係咩
係唔係777再用唔到緊急法去立法？

周家明有份判喎

違憲只係因為用咗緊急法
佢即刻又會提上立法會靠建制票通過
通過完又變翻合憲

上都無用，呢段時間已經失效

就算上訴都應該暫時廢除咗
同埋緊急法危害公安個part嚟立法都唔再可以用
即係林鄭再用就係宣示法治玩撚完

政府上訴到終審 -> 違憲 -> 人大釋法

起碼都叫有啲正面嘅野

老實我打死都唔信人大會釋呢次
釋呢次法咁柒婆自己宣布緊急狀態咩都得
佢點控制

鼠疫或嚴重？

政府早前引用緊急法訂立的《禁蒙面法》，引發6宗挑戰其合憲性的司法覆核案。高等法院早前開庭審理前立法會議員梁國雄及24名泛民議員的案件，亦是高等法院首宗審理的《禁蒙面法》案件。

申請方直指緊急法繞過立法會，賦予特首不受約束的立法權力，有違《基本法》，就《禁蒙面法》而言，亦質疑為何要涵蓋和平集會，又指《禁蒙面法》激起更多抗議示威，認為其效力成疑；政府的代表則反駁緊急法沒有與《基本法》條文相抵觸，並指政府設《禁蒙面法》為拯救年輕人及香港市民。

高等法院今日（2019.11.18）頒判詞裁定法庭裁定緊急法在「危害公安」的情況下使用屬違反《基本法》，而《禁蒙面法》對基本權利的限制超乎合理需要，《禁蒙面法》亦違憲。法庭本周三會開庭聽取雙方陳詞，以商討補救裁決引發的情況。

咪就係！有種以後唔洗審直接釋

係

係「蒙面法」違憲、定「禁蒙面法」違憲

林鄭：高院墮入陷阱

帶埋今個月唔帶口罩

so what? 都係 hight court

未 要等林奠撤回
法院只係好正式咁樣向政府表示“請收皮”

唔得
呢個要3份2通過先得
唔係過半就得

人地NPCSC 有plenary power to interpret 想點都得(Lau Kong Yung Case)

班狗官唔想畀美國制裁就扮撚哂嘢啫

開心唔嚟 救咗手足先

蒙面法 應該係 緊急法入面最輕微

本身就違憲

林鄭又一次咗

但非法集結就和憲啵

不遇會響垃圾會表訣

對，橫掂港共都係軍政府管治

唔係既，蒙面法令到被捕門鑑低左好多

可能又會好似之前咁喺法院外再即刻拉你話你果日非法集結

高院判蒙面法違憲，政府咁做，係扮野，以弱示人，畀面美國咋，唔好信真係仲有法治

今朝比人拉帶口罩果d點計

即係禁蒙面法即時無效？

夠冇辱警罪，啲狗咪一樣要人哋對必恭必敬，唔係就打你。反正佢哋都唔會守法

知驚啦！吸二噁英又唔俾戴口罩！

蒙面法唔係重點由佢立
今次係BAN左佢緊急法先係重點

律政司白出糧

我覺得係政府知道呢條例無效
所以任由法院判
順便幫社會降溫

終於贏到小小

根本無人驚
咪做show話違憲囉
夠姜話老解自發執石仔係違憲先再講啦

香港法治已死
請美帝立即制裁

拉 集中行動

見人權法有機會過想扮吓仲有法治?

終於有好消息

冇得再隨便除記者豬咀 點會冇用

全世界帶左口罩先
理能佢

有冇睇架
係條law本身違憲 唔關緊急法事
緊急法第日依然可以用但要立既法本身符合基本法先得

Source呢 吊你

好事

一啖砂糖一啖屎

Finally

唔單止蒙面法，仲有一部份的緊急法都係違憲

幪面同我立刻出去尖咀

慘勝

法院比人燒
比人質疑法治先做樣

終院過到咩都得

仲有法治，都睇邊個官

逆境中一點𥌓光！

分分鐘下一步就係改憲
我真係驚佢夠薑

有乜野用呀

一半一半
而家係因為「危害公安」為由用緊急法就違憲

但如果declear 緊急狀態段再用緊急法就冇判到

有險可守

P牌無得推佢幾時死

呢家係違憲唔係收回，即係之前全部都告唔入

留名睇光頭劉sir教訓法官

好明顯用來交換美國人權法

會唔會釋法?之後再上訴?

開心得嚟又有少少擔心

Cctvb 實係死咗佢啦垃撚圾

緊急法仍然可以立
但蒙面法大機會會收皮

而家係因為「危害公安」為由用緊急法就違憲
點會唔關緊急法事
即係佢要用緊急法就唔可以再用危害公安呢個理由

思路正確

會唔會又釋法

個判辭唔係話特首用緊急法有問題，只係話蒙面損害表達自由。

其實個官轉個彎落實左特首可以響香港無緊急狀態下動用緊急法做野，呢次唔係勝利，贏粒糖輸間廠。

呀sir覺得你犯法一日未廢
個法院點判呢條例都差唔附

想終審

部分違憲，即係點？
合法集會遊行無得告？非法先可以入罪？

根本告得你蒙面就肯定至少仲有條非法集結

純粹見成效唔好，扮香港仲有法治，Ban左條冇用嘅惡法
只係做戲，唔好比佢呃，唔好心存幻想

咁你終完判翻高院既判決，咪得囉
宜家唔係final court rule 呀

起poly被圍以黎既第一場勝仗

在行政長官會同行政會議認為屬緊急情況或危害公安的情況時，行政長官會同行政會議可訂立任何他認為合乎公眾利益的規例。

佢依家BAN左第二個
但實際其實應該邊一個都違反左18條

改基本法要立法會3分2

高院法官林雲浩和周家明今於判詞中提到，緊急法容許特首在任何「危害公安」情況下訂立規例，不符合基本法；但就「緊急情況」下訂立緊急規例，是否合憲，法庭不作裁斷。而蒙面法第3條禁止蒙面的部份，在未經批准集結、合法集會同合法遊行下禁止蒙面，是不合比例（非法集結禁止則合憲）；蒙面法第5條有權要求市民除面罩亦是不合比例，故裁定緊急法「危害公安」部份違憲、蒙面法違憲，而申請人要求的解決方法則有待進一步聆訊決定。

睇清楚
只要黑警證明到你係非法集結
照可以用呢條條例charge你

利申: 唔知有無理解錯

手足唔好鬆懈 一日未過終審一日都未完

求其立條違憲嘅法可以乜後果都無？

彈岀彈入？

入面爛哂 出面包返層靚皮

金玉其外 敗絮其中

diu

一早無理過呢條垃圾法例

係唔係即時生效

source

但佢去到最狗既話都可以釋法 自己9up到佢合理

老實講佢立左法，都冇人會跟，只係俾黑警有多條罪去濫捕

蒙面法一定違憲
但特首都可以用緊急法立其他法 只係用公安理由就違憲

下一庭會再傾下一步點做，之前都仲係有效的

勝條命

門檻低左只限合法遊行
依家出黎已經非法集結，蒙唔蒙面都一樣

你慌律政屍唔會上訴咩

亂9咁立法
可唔可以索償

唔係個立法流程違，係條例本身違
呢條死左啦。

讀解U？

The ERO, insofar as it empowers the CEIC to make regulations on any occasion of public danger, is incompatible with the Basic Law, having regard in particular to Arts 2, 8, 17(2), 18, 48, 56, 62(5), 66 and 73(1) thereof. We leave open the question of the constitutionality of the ERO insofar as it relates to any occasion of emergency.
(2) The ERO was not impliedly repealed by s 5 of the HKBORO. Insofar as it is invoked in situations not falling within the kind of public emergency referred to in the HKBORO, the Bill of Rights is not suspended and the measures adopted will have to comply with it.

因為鼠疫囉

係唔係真啊。

根本美國搞緊條bill，呢頭就話違法，有無咁橋

夜晚吾安全，記者可能乜都影吾到

釋法仲好
正式代表香港法治已死

岩
最惡既唔係蒙面法
而係恐怖過獨裁政府既緊急法

Charge 非法集結多

竟然仲有法治😭😭😭

講咗咁耐 有證據強姦未？

竟然 成段野冇個官名 邊個官判

好似係合法集會遊行禁蒙面先違憲，非法集會禁蒙合憲?其實多鳩魚，而家仲有咩集會遊行係有不反，又係語言偽術想降溫，當香港人白痴

好似第一批上左庭既人都有淨係告左禁蒙面法

唔係憲法問題，係有違人權法問題，而香港沿用香港人權法案條例，所以唔可以違法人權。

屌仲有最垃圾嘅人大釋法

呢條死左 睇佢點再推第二條 推得黎今年立法會都完得

堅定流呀？香港仲有法治？

家明雲浩資金未走晒

睪丸好波

全世界放工入機場 可唔可行？

總之乜嘢都係依個濕鳩政府贏

有機會

之前比人入呢條罪既手足係咪會冇事

真理

PUSH

應該可以啦
有冇法律JJ解下
如果因為蒙面受傷係咪可以告一哥索償？

全民蒙面!!!

軍心緊要呀，就用呢單野振奮軍心，救出poly手足

推 victory

佢依家係"特首立法"呢個動作違憲
定係蒙面法本身違憲
定係兩者仲有

推，快帶 mask

香港仲有法治架咩？

高院法官林雲浩和周家明
判過咩案？

做show +1

係違反香港人權法案條例。

咁因為蒙面法被捕嘅人士點？

From 立場

24 名民主派立法會議員及社民連梁國雄，早前分別入禀高等法院申請司法覆核，挑戰政府引用《緊急法》訂立《禁蒙面法》，高院法院今午頒佈裁決，裁定《緊急條例》就其賦權行政長官同行政會議，在任何危害公共安全的情況時訂立規例，並不符合《基本法》規定。

法官又裁定，《禁蒙面規例》對基本權利所施加的限制超乎合理所需，並不符合相稱性驗證標準。法庭將進一步聆訊讓與訟雙方就有關恰當濟助及訟費作陳詞。

相關文章

上訴如否，依家無得執行住

有無陪審團

留名等人大色髮
唉呀唔係，釋法

學術問題
咁如果依家高院裁定蒙面法違憲期間
假設因為蒙面比狗拉左
但之後政府終院上訴成功
咁仲可唔可以以蒙面法入罪檢控？

睇怕好快會人大釋法

全部案都係助攻比黑警
你話呢

扮下野氹下你咋傻仔

都係唔撚信周家明
佢之前d判詞偏頗警曱甴到仆街

咪臭係

無人知判決係唔係即時生效定係有限定?

咪開心咁早
仲有終審

屌你老味呀

實上訴架 不過都叫做好好消息

兩條友呢次大發慈悲？

要求林鄭月娥頒特赦令止亂、止警暴！
實行五大訴求，恢復香港穩定繁榮！

係咪啫係真係BAN左柒婆立法呢個動作

點鳩知

好想喊
終於。。。

比淡砂糖你就話有法治
呢排中大理大搞到咁大
話唔定成盤都係局黎
你睇你d香港人幾易哄

；惟非法集結禁止蒙面則合憲。

唔好信住

林奠坐監

敗訴又話法治已死
勝訴又話做戲扮野
班on9根本咩結果都唔滿意
就係呢班人拖低晒質素

其實有一樣重點對我地有利係
用危害公安理由下立緊急法係違憲
即係柒婆暫時唔可以再運用緊急法

on9 呢個時候判 先更加證明法治已死呀 大家醒醒啦

方丈報都有講
救樓主老母

如果係有法治 今日唔該判埋天琦

好快立法會就會過

玩到終院咪又話合法, 依家理撚得佢地玩法律文字遊戲

係，蒙面法冇效同埋緊急法抵觸基本法

是次高院判決，並無涉及緊急法立法程序，亦無禁止政府再動用緊急法。

By 陳雲

唔好咁開心住

係咪未到終審法院都未完？

即係呢家告嗰啲照work

唔好咁天真 過左五個月仲信香港有法治

咪係
開心下都唔俾
我地今日大勝
真係要好好慶祝下

宵禁使唔使用緊急法？
要咪無得攬炒

政府個理據一直都講緊係引用英治時期既緊急法
佢既法律基礎係英國 但係又用係基本法上面
咁基本法又唔是用英國法律做基礎 咁兩者應該唔能夠互通？

我理解係
緊急法違憲
蒙面法都違憲

From 立場

24 名民主派立法會議員及社民連梁國雄，早前分別入禀高等法院申請司法覆核，挑戰政府引用《緊急法》訂立《禁蒙面法》，高院法院今午頒佈裁決，裁定《緊急條例》就其賦權行政長官同行政會議，在任何危害公共安全的情況時訂立規例，並不符合《基本法》規定。

法官又裁定，《禁蒙面規例》對基本權利所施加的限制超乎合理所需，並不符合相稱性驗證標準。法庭將進一步聆訊讓與訟雙方就有關恰當濟助及訟費作陳詞。

香港人

認同

姐係廢除禁蒙面法？

因不滿呢條法例而參加示威果d
係咪都要特赦返

但係緊急法依然可以做

又贏緊5比0屌你老母

其實係制度入面據理力爭係好重要，明未？
制度外重要，都要制度內配合

試過啦，加上大部分釋法都唔係法院提出嘅

算有有少少交代

唔會喇
根本條緊急法就係比權力777可以唔照基本法去做任何野

應該唔可以

呢句係單就蒙面法睇
但係成條蒙面法係基於緊急法「危害公安」訂立
而緊急法「危害公安」呢part違憲
因此成條蒙面法違憲

你咪代表依家蒙面唔犯法？

走左既手足終於可以安息

有條撚用你唔好等所有大學生死曬然之後先話呢啲法例唔合憲? 班仆街根本上都唔會你啲法律然之後佢哋又唔會告自己有仆街選擇性執法然之後再用過度武力屌你老味法庭有條閪用咩

當年明治維新都係裡應外合

和理非福音

咁事實係法治為政權服務
呢單判得啱唔代表呢個法治仲值得信

咁都好啲 不過班仆街一定上訴再釋法

行政長官會同行政會議認為屬緊急情況或危害公安的情況時，行政長官會同行政會議可訂立任何他認為合乎公眾利益的規例。
藍字佢BAN左
紅字佢冇評論

柒婆玩串D其實係可以話緊追情況再立一條法
然後又要JR多一次

應該話不能以“公共安全會有危害”為理由，用緊急法嚟立法
否則違憲

咁你想點
敗訴又話法治已死
勝訴又話做戲扮野
就係你班on9根本咩結果都唔滿意拖低晒質素

Brace for impact

人大釋法

我想開香檳啊

咪on9佢睇到根本無用先咁判架ja

判定違憲之後條法例仲係咪valid

制度內外的戰線都不可以放棄
兄弟爬山 各自努力

FC未？

FC ed

上晒新聞

基本法係話馬照跑舞照跳
回歸前嘅法律過渡到回歸後

係咁意思
當初柒婆唔肯宣佈香港進入緊急狀態
轉用危害公安名義去立緊急法
而家BAN鳩左
即係佢要再用,就一定要宣佈香港進入緊急狀態
但個官無就緊急狀態可唔可以用緊急法去判,即係就算宣佈左,都仲要打多一次官司

上訴到CFA人大殺出黎釋法就仆街

俾小小甜頭我地 有可以show比藍絲睇 佢地有幾公正 以退為進咋

放人啦

渣槍個個話事

基本法本身有寫明特首無立法權
呢到卡死左緊急法

係咪要DQ哂為蒙面法背書嘅官員？

自己睇多啲新聞啦問問問 打緊仗啊 醒少少啦

政府會唔會上訴到終審？

當然唔係
你諗下照vaild上庭辯方攞呢段判詞出來
佢點檢控？

咁突然

根據基本法18條"緊急狀態"佢一定冇權宣布
緊急法下佢宣布既只會係"緊急情況"

唔緊要，一早籌夠曬錢
放馬過嚟

上面話緊急法違憲。777政府九成會去終院上訴

Condom 例 咁緊張做咩 馬嬲戲黎 同隔左幾個月先講撒例有咩用

咁要DQ埋成個政府

最後人大釋法

無違憲

yeahhhhhhhh

小二，來多杯鹽水

好似諗通左少少

只係回光反照

我都覺得會係咁
玩撚哂

嘩屌真喺呢啲先喺新聞
法治奇蹟地岀現

on9 咁之前班“良好市民“ 都有帶口罩咪係告唔到

違憲又點？我照推

法官暫時唔會咁講，除非有人正面提司法覆核，緊急法違憲，迫法庭判

其實我反而想知政府立呢條蒙面法做乜9

根本唔會少左人蒙面

定係佢想立法黎拉更多既人

籍口+白色恐怖

高等法院今（18）頒判詞裁定法庭裁定緊急法在「危害公安」的情況下使用屬違反《基本法》，而《禁蒙面法》對基本權利的限制超乎合理需要，《禁蒙面法》亦違憲。法庭本周三會開庭聽取雙方陳詞，以商討補救裁決引發的情況。

睇定啲先

【戰術】理工撤離戰 - 理工被困篇
希望理工入面嘅人睇到

信唔信都好

五大訴求我全都要

當初似係扮有做野
應酬班建制派

要睇下政府上訴成唔成功
同埋有冇色髮
...應該話釋法至啱

告唔入，照捉鳩你

見阻止唔到人地蒙面 政府角度示威又就玩完

咪判違憲

扮比外國睇有法治

周家明唔止頒布MTR禁制令，以下的嘢都係佢判的:

- 高鐵香港段一地兩檢案 :
法官周家明裁定一地兩檢並無違反《基本法》，覆核被裁定全部被駁回

- 觀塘遊行丶荃葵青遊行MTR 停駛行為失當案:
周家明法官下達判詞，指出港鐵是基於乘客及職員安全才决定停站，並非「全然不合情理」( Wednesbury unreasonableness)，故其司法覆核申請沒有合理爭辯，駁回此申請許可。

- 機場三跑環評報告及工程許可證司法覆核案:
法官周家明認為，環評報告在衡量三跑的噪音與空氣質素的影響時，是基於現有機場運作的數據作評估，認為沒有遺漏或不足。 他又認同環評所指，工程對中華白海豚的影響是可以逆轉，故環保署署長毋須就所有細節問題作公眾諮詢。

- 梁振英UGL司法覆核案:
前特首梁振英涉收取澳洲企業公司UGL 5000萬元未有申報，律政司最終未有就此事，及立法會議員周浩鼎將調查相關文件交特首辦修改作出檢控。「長洲覆核王」郭卓堅及社民連曾健成質疑鄭若驊的決定，並指鄭等人未有徵詢外聘大律師的法律意見，是違反檢控政策，要求司法覆核。二人早前向法庭申請覆核許可，法官今天頒下判詞，拒絕頒下覆核許可。法官指申請人沒有合理爭辯之處，也沒有勝算。

法官周家明頒下判詞，認為申請人一方未能證明律政司是次做法，超出或可能超出《基本法》就其刑事檢控權的限制，形容相關申請未達合理爭辯的理據，亦沒實際勝算，裁定不受理上述覆核申請，不作出任何訟費命令。

火燒法院係真春袋

[1001] 今晚7:00pm 尖沙咀百萬人聚集(2)

政府十月初引用《緊急情況規例條例》（簡稱《緊急法》）訂立俗稱《禁蒙面法》的《禁止蒙面規例》，引起爭議，24名立法會泛民議員及前議員梁國雄提出司法覆核，原訟庭今(18日)頒書面判詞。

原訟庭裁定，緊急法賦權特首會同行會在任何危害公安的情況下可訂立緊急規例，並不符合《基本法》規定，而禁蒙面法第3(1)(b)(c)(d)條和第5條所施加的限制超乎合理所需。

法庭在作出上述裁定後並無作任何判令，法官指示案件要作進一步聆訊，讓與訟各方就恰當的濟助與訟費作陳詞。案件安排在本周三(20日)開庭。

咁即係點撚樣? 未審完? 政府唔洗收回?

唔係想潑冷水
呢啲先係正路嘅裁決
少少正常嘢出現唔等於法治出現

人大釋法就要釋到特首權力大過人大至得。
中共唔會俾香港特首權力大過自己。
中共卡死左。

只係依加蒙面法冇用，所以咪用黎扮野

就係賠償冇得蒙面嘅日子同俾黑警嚇夾硬除面罩嘅心靈創傷

咪撚on9

So? Government don’t give a shit

可唔可以搞搞條公安條例

呢條又係on9 到無朋友

蒙面法 判詞

理性討論

但係緊急法唔止可以立法
仲可以做好多仆街嘢
eg 拉人封艇，閂閘放狗

垃圾法， 廢唔廢都冇用啦

即係今日戴口罩冇事

on9。純綷係因為立完冇人理所以至順手判違憲，望落冇咁樣衰咋。

上咗庭嗰啲係非法集結+蒙面法一齊吿㗎
之後應該會撒控蒙面，但非法集結繼續告

比火燒左春袋先諗到咁嘅野

法治都叫未死晒

至少唔少手足少條罪孭起身

一陣就人大釋法啦

佢地有咩做唔出

呢個自係真boss

Bam左「危害公安」但冇bam「緊急情況」
理論上777係可以以「緊急情況」為由啟動緊急法

[救人]在POLY入面既人如果唔想死既就入黎!!

最重要係:
1. 政府以公眾安全胡亂立法, 影響人身自由, 甚至令廣大市民誤墮法網
2. 警狗因蒙面法既行動都係違法
3. 警狗違法下既過份武力, 例如一班帶口罩既市民經過, 被誤以為非法集結而使用武力驅散, 例如布袋彈, TG.... 都係違法下使用武力, 果刻只不過係傷人既犯法狗, 而市民既行動反抗都係保護自己!

理想撚9UP完畢

唔係
因為緊急法嘅字眼係緊急狀態，唔係情況。
特首要宣布香港進入緊急狀態至可以用緊急法。
但問題係基本法規定人大至可以宣布香港入緊急狀態，特首唔得。

加重刑罰 非法集結可能坐一年 兩條加埋咪可以坐耐啲 同容易入罪

裁定第5條違憲喳

根撚本就係

EVERYTHING COMES TOO LATE,
CARRIE LAM IS A SINNER
BRINGS CIVIL WAR TO HONG KONG!

無罪釋放，如果政府唔上訴

呢個好似只係傾邊個比律師費
要政府上訴先會再打落去

幾時先可以有一個制衡權去制衡警隊同特首

就算政府違左憲

佢都宵遙法外

target 和理非 就算合法集會都唔敢出

法治未亡

政府有腦㗎咩

法庭並未宣佈蒙面法完全失效⋯⋯其實全部傳煤幾乎都報錯晒⋯

進入大直路

唔好傻啦，轉移視線咋，轉個頭佢就又可以立法，香港法治本身已經死咗。 政府咁做係為咗令到大家唔關注poly 屠城呢單嘢， 呢個唔係喜訊，係糖衣毒藥炸。

全世界同我入紅磡救理大

唔好傻啦，轉移視線咋，轉個頭佢就又可以立法，香港法治本身已經死咗。 政府咁做係為咗令到大家唔關注poly 屠城呢單嘢， 呢個唔係喜訊，係糖衣毒藥炸。

唔好傻啦，轉移視線咋，轉個頭佢就又可以立法，香港法治本身已經死咗。 政府咁做係為咗令到大家唔關注poly 屠城呢單嘢， 呢個唔係喜訊，係糖衣毒藥炸。

唔好傻啦，轉移視線咋，轉個頭佢就又可以立法，香港法治本身已經死咗。 政府咁做係為咗令到大家唔關注poly 屠城呢單嘢， 呢個唔係喜訊，係糖衣毒藥炸。

釋法咪得

We leave open the question of the constitutionality of the ERO insofar as it relates to any occasion of emergency.

林奠違憲推蒙臉法 請立刻拘捕

唔係好事呀
咁泛民咪又走出黎話法治有險可守
仲話有法治的話
仲對唔對得住我地被自殺被虐被姦嘅手足呀？

強心針

要注意，高院只係裁決蒙面法違憲，但冇管束到政府動用緊急法

政府大把錢實上訴

咁究竟講乜?

唔係。
首先，緊急條例下嘅"緊急情況"同基本法"緊急狀態"未必係同一樣野，字眼上絕非吻合
其二，基本法第18條只列明人大常委可宣布緊急狀態，但並無明文褫奪其他機關宣布緊急情況嘅權力

法律上有兩個程序
第一個程序係宣判裁決結果
第二個程序係宣判如何執行裁決
暫時而家只係完左第一個程序
但第二個程序要待雙方再陳詞
例如泛民會陳述要求蒙面法即時無效化，兼無追溯性
而律政司就會陳述要求修改蒙面法字眼以令佢繼續合憲

可吾可以揾人去信俾立法會議員動議解散或者重組警隊佢。
班議員再吾做野我真系以為佢地死左

某層面上，以前ICAC咪咁既作用，但都係貪污方面。
私刑方面，暫時未有，希望會有

推
無撚理由特首大撚晒
犯法唔洗坐監

唔好咁開心住呀

有料

特首違憲

啲狗理撚得你帶唔帶口罩咩見到你就圍你然後拉人 唔合作隨時拎槍啪低你

政府打既算盤根本就唔介意輸,總之推左法令出黎,實行一段時間後輸左哦咪輸囉,跟手再推另一條有問題既法例,反正就實行左一大輪嚇疾一班人先,如果一兩條通過到更係意外收獲,公字都係贏

咁係咪可以彈劾777?

好事
俾全世界睇下香港法制幾咁荒謬

你覺得會夠票？

議會係由保王狗控制

法治未死的

咁會點， 特首洗唔洗坐？

緊急法違唔違？

Hi sir

只係意識到無用先裁違憲
連建制都話無用，重要黎做乜

正義法官都要起 係咪on撚尻

周家明&林雲浩

無嘢了 原來係紅底官

係連登仔至憎果個紅官判架

無嘢了 sor

釋法未

終於法治無跪低

係藍絲fb page見到有人話 "必須驅逐外藉法官離境，重新奪回港人的司法主權！"

即係緊急法使用上違憲唔係蒙面法違憲

緊急條例 - 部分違憲
蒙面規例 - 完全違憲

法院無咁講。

重大公罛利益案件係會畀上終院

請指教

apple 話蒙面部分違憲

至於蒙面法，條文規定非法集結中禁止蒙面，確屬合憲

心涼了

技術上呢個講法無錯，因為蒙面規例3(a)條裁定合憲
但實際上蒙面規例最具爭議性就係即使你只係普通公眾活動，蒙面都違法呢一部分，亦及蒙面規例3(c)&(d)條均違憲
實際運作上，以上所述代表蒙面規例根本就係廢左，如果你本身就係非法集結，你已經係犯法，你有無犯蒙面規例純屬可有可無

又馬後炮 收撚皮啦

蒙面法方便拉人啫

咪就可以告多一條？

同埋想問下緊急條例違憲咁點解唔係成條蒙面法違憲？

同埋想問下緊急條例違憲咁點解唔係成條蒙面法違憲？

法律上有兩個程序
第一個程序係宣判裁決結果
第二個程序係宣判如何執行裁決
暫時而家只係完左第一個程序
但第二個程序要待雙方再陳詞
例如泛民會陳述要求蒙面法即時無效化，兼無追溯性
律政司就會陳述要求修改蒙面法字眼以令佢繼續合憲
而由於緊急條例只係被判作部分違憲而非完全違憲，因此如果對蒙面法作適當修改，蒙面法依然可以有合憲空間
如果上述睇唔明，簡而言之，法律程序就係咁on9，唯有接受

咪就可以告多一條？
可以，但由於同非法集結刑罰嚴重性基本上重疊，所以告唔告多條係實際上真係無咩意思；而且律政司要告你蒙面，首先就要成功告到你非法集結先

違憲 咁班狗照用呢條捉人會點?班狗一定話同前線溝通不足 然後被人捉咗去打都唔抵

其實班狗而家捉人打人都唔講法律架啦

輸打嬴要

sab but true

以我理解 蒙面法只有係非法集會先會合憲
但林鄭當初以危害公安動用緊急法立蒙面法 法庭已經判違憲
即係蒙面法自動失效
除非林鄭以緊急情況動用緊急法/立法會通過

姐係因蒙面法拉左d手足可以放返出黎？

你睇判詞喇
係蒙面法個範圍太廣, 例如 蒙面法第3條既 b/c/d 都違反憲法, 第5條, 有權要求於公眾地方除去蒙面物品亦係違憲

中國法律同基本法都冇明文話香港特首唔可以直接指揮中央人民解放軍，咁特首係咪等於灰色地帶有權力呢？

咁係咪即係以後帶口罩就冇事

判詞入面有幾段都已經暗示左緊急條例下嘅"緊急情況"同基本法"緊急狀態"未必係同一樣野，例如:

第95段: It is fair to say, however, that Art 18(4) does not cater for all emergencies but only for situations where a state of war is declared or where there is such turmoil within Hong Kong as to endanger national unity or security and to be beyond the control of the local government.
第96段: Having said this, we do not wish it to be thought to be our opinion that the Basic Law categorically precludes any emergency powers from being given to the Executive. Rigidity is not a virtue in constitutional interpretation, and one recalls the adage that a constitution that will not bend will break. We have not been addressed on the possibility that states of emergency necessitating urgent action can occur from which an implication can arise out of necessity that the LegCo can in wide terms authorise the Executive authorities to take necessary action

其次，中國憲法其實有列明武裝力量係由中央軍事委員會指揮

哇 竟然

遲唔遲啲，又唔見停禁制令比黑警

裁定一條冇用的條例違憲就可以換返港豬對「法治」同「法官」的信心
幾值得

聲東擊西姐

呢條本來就唔應該出現係文明城市既惡法
專登搞出黎再做show姐

咁之前比人告蒙面法個啲點

咪傻 用第二條告你渣

【蒙面惡法】高院裁定蒙面法違憲 警要市民除面罩侵犯基本權利
分享

建立時間 (HKT): 1118 12:47

【新增動新聞】

政府回歸後首次動用緊急法，以此訂立蒙面法，旋即引來多宗司法覆核挑戰，指緊急法違反人權法，高等法院早前處理由泛民提出的兩宗訴訟，今頒下判詞，裁定緊急法於「危害公安」可立法這部份違憲，蒙面法主要條文亦違憲。至於解決方法及訟費問題，有待進一步聆訊決定。司法機構網頁顯示，案件排期本周三再開庭處理。

申請人提出的其中一個理據，是指緊急法等同立法機關將立法權力在不准許的情況下，授予或轉授予行政長官會同行政會議，違反《基本法》下的憲制架構，故屬違憲。高院法官林雲浩和周家明今於判詞中裁定，緊急法容許特首會同行政會議在任何「危害公安」情況下訂立規例，不符合基本法；但就「緊急情況」下訂立緊急規例，是否合憲，法庭不作裁斷。

至於蒙面法，條文規定非法集結中禁止蒙面，確屬合憲。惟第3條訂明在未經批准集結、合法集會同合法遊行下禁止蒙面的條文；以及蒙面法第5條指出，警方有權要求市民除面罩，實屬不合比例，對基本權利所施加的限制，超乎爲達致正當的社會目的之合理所需，故此不符合相稱性驗證標準。

高院裁定緊急法「危害公安」部份違憲，蒙面法亦違憲。惟法官在判詞中表明，判詞並不是指所有禁止蒙面的法例都違憲，而是要因應法例的詳情及其為達致其目的而所施用的方法是否合乎比例，惟現有形態的《禁止蒙面規例》屬違憲。

至於申請人要求的解決方法，則有待進一步聆訊決定。

申請一方早前於陳詞指，蒙面法不合理地限制和平表達意見的自由，連萬聖節化妝都有被捕風險。有記者工作時被扯下防護面罩，故警方稱會用專業執法的說法，未能令人信服。此外，蒙面可以有正當理由，例如示威者跟警方一樣有人身安全憂慮，擔心被起底，以及遭僱主秋後算賬。

政府一方則指，憑常識便知蒙面有壯膽效果，每當蒙面示威者大肆破壞但逍遙法外，法治都會受損。蒙面法即使不能阻嚇所有暴力罪犯，只要能阻嚇部份年輕人，令他們不要上街犯法，避免被捕入獄，已足以改變他們一生。政府一方更指，年輕人易受他人影響，「只要救回一個，都不會嫌少」。

【案件編號：HCAL2945、2949/19】
-----------------------------

2019區選專頁
光復香港 11.24踢走共產黨

-----------------------------

【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》
立即按此

上一則
上一則
【短片】【抗暴之戰●理大攻防戰】許智峯戰區拍片 緊急呼籲港人前來和平聲援學生

下一則
下一則
【短片】【抗暴之戰】理大圍城恐釀「港版六四」 各界拍片聲援留守學生

有效又點冇效有點 啲狗都唔跟法例通例做嘢 行埋黎你再話你襲警都得

只係偶爾一勝，但對家喺會上訢

係，但宜家都唔可以用黎告人住

律政司署理高級助理法律政策專員樂逢源說，若某法例被裁定違憲，政府就不會按該法例執法。

星期三再開庭

完全係垃圾
都唔知邊條狗官諗

逃不過類似烏克蘭政府既命運，關鍵係人地12日就撤，香港搞左足足個半月

法官好波

推比大家知 等各位和理非可以唔洗驚帶口罩出黎

星期三主要係判訟費

終院->違憲->釋法（修法）->合憲
要賭只係賭佢會唔會惡到到等終院判違憲前自發釋法